inciso dois o militar em atividade que tomar posse em cargo ou emprego público civil permanente será transferido para a reserva nos termos da lei inciso três o militar da ativa que de acordo com a lei tomar posse em cargo emprego ou função pública civil temporária não eletiva ainda que da administração indireta ficará agregado ao respectivo quadro e somente poderá enquanto permanecer nessa situação ser promovido por antiguidade
